<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v2.1.xsl"?>

<uutissivu otsikko="Maaliskuu 2010">
	<metatiedot>
		<vuosi>2010</vuosi>
		<kuukausi>Maaliskuu</kuukausi>
	</metatiedot>

	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Kymmenen vuotta kotisivuja">
			<kuva osoite="sivu.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="" />
			<teksti>
				Tänä keväänä "Salosten sähkösanomat" täyttää kymmenen vuotta. Virallinen julkaiseminen alkoi
				maaliskuussa vuonna 2000. Siitä lähtien joka kuukausi on ilmestynyt uusi sivu, joka lyhyesti kertoo, 
				mitä	meille kuuluu. Aina julkaisu ei tapahdu ihan "ajallaan", mutta ajantasaisuus ei olekaan se tärkein 
				asia.	Tärkeintä on historiatiedon tallettaminen. Myöhemmin on mukava palata ajassa taakse päin ja 
				palautella	mieliin vanhoja tapahtumia. Moni arvuuttelu jonkin tapahtuman ajankohdasta on ratkennut
				kotisivuja tutkimalla.
			</teksti>
			<teksti>
				Päiväkirjaosiossa on lisää tarinaa kotisivujen historiasta ja niiden kehittelystä.
			</teksti>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Myöhästyneet itsenäisyyspäiväjuhlat">
			<kuva osoite="tanssit.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="" />
			<teksti>
				Helsingin ylipormestarin järjestämät perinteiset neljäsluokkalaisten koululaisten itsenäisyyspäiväjuhlat
				siirrettiin sikainfluenssavaaran vuoksi maaliskuuhun. Koululaiset pääsivät kuin pääsivätkin odotettuun
				juhlaansa kättelemään ylipormestaria, nauttimaan juhlien tarjoiluista ja tanssimaan koko syksyn
				ajan opeteltuja tansseja.
			</teksti>
			<teksti>
				Illalla koululla järjestettiin juhlatilaisuus vanhemmille ja sukulaisille. Oppilaat esittelivtä tanssitaitojaan
				ja hienoja asujaan. Hyvin oli tanssit ja etiketti harjoiteltu. Pienet gentlemannit kumarsivat ja leidit niiasivat.
				Suosikkitanssit taisivat kuitenkin olla uudempaa vuosikertaa. Rock, tiputanssi ja letkis näyttivät sujuvan
				kaikkein rennoimmalla otteella.
			</teksti>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Lunta, lunta ja lunta">
			<kuva osoite="ranni.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="" />
			<teksti>
				Lumen määrä ei maaliskuussa vähentynyt. Päinvastoin sitä sateli vielä lisää.Kaupungin lumiaurat kävivät
				höyläämässä katujen pintaan pakkautuneen ja jäätyneen lumikerroksen pois, jolloin jäljelle jäin vain kapea
				ränni, jota reunustivat korkeat jäälohkareiden muodostamat kinokset. Autot joutuivat väistelemään
				talojen pihoille, jotta olisivat mahtuneet ohittamaan toisensa.
			</teksti>
			<teksti>
				Loppukuusta sää hiukan lauhtui. Pihoihin pakkautunut lumi alkoi murentua ja muuttua lumiseksi pöperöksi.
				Käveleminen muuttui hoiperteluksi ja autollakin meinasi juuttua lumipuuroon kiinni. Tämä talvi on ollut
				lumisin miesmuistiin. Noinkohan lunta on vielä juhannuksenakin maassa.
			</teksti>
		</tapahtuma>
	</tapahtumat>

	<vakiojutut>
		<saa>
			<kuva osoite="valli.jpg" kuvaus="" />
			<teksti>
				Lunta sateli entisten lisäksi vielä lisääkin. Lämpö pysytteli pakksella, joten lumet eivät sulamalla
				vähentyneet. Loppukuusta alkoi sää vähän lauhtua.
			</teksti>
		</saa>
		<ajatus>
			<sitaatti>Ei ole loppua - on vain seuraava askel</sitaatti>
			<lahde>Garr Reynolds kirjassa "Esityksen suunnittelu"</lahde>
		</ajatus>
		<valokuva>
			<kuva osoite="piha.jpg" />
			<teksti></teksti>
		</valokuva>
	</vakiojutut>

</uutissivu>