<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v2.1.xsl"?>

<uutissivu otsikko="Lokakuu 2008">
	<metatiedot>
		<vuosi>2008</vuosi>
		<kuukausi>Lokakuu</kuukausi>
	</metatiedot>
	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Syysloma Mäntyharjulla">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="mokki.jpg" muoto="vaaka" kuvaus=" Mökkimme Mäntyharjulla" />
				<teksti>Olemme viime aikoina ottaneet lomilla tavaksi vuokrata joksikin aikaa lomamökki
				käytöömme. Viikko mökillä vastaa kahta viikkoa kotona. Tarjontaa löytyy
				runsaasti ja nettipalveluiden avulla on helppo valita juuri sellainen mökki, joka vastaa
				varustelultaan, sijainniltaan ja hinnaltaan omia vaatimuksia. Näin pääsee nauttimaan 
				mökkeilyn mukavista puolista tarvitsematta murehtia siihen liittyvistä arkisista ja 
				ikävistä rutiineista. 
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>Tänä vuonna koulun syyslomalla vuokrasimme mökin Mäntyharjulta. Yhtenä 
				kriteerinä oli, että naapureita ei ole ihan lähellä ja lähin asuttu talo olikin puolen kilometrin
				päässä, eikä sielläkään näkynyt mitään liikettä. Lahdenpoukaman rantaan oli raivattu sata
				metriä kanttiinsa oleva alue ja siihen oli rakennettu hirsitalo, grillikota ja rantasauna.  Puuliiteriä
				lukuunottamatta muita rakennuksia ei näköpiirissä ollutkaan. Siispä ihanteellinen lomanviettopaikka.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>Vaikka mökki oli täysin varusteltu, niin oman hohtonsa lomaan antoi puulämmittelinen
				rantasauna sekä makkaroiden grillaaminen saunatuvan takassa. Se tietysti edellytti klapien
				pilkkomista kirveellä puuliiterissä, mikä oli Samista varsin kiintoisaa. Sauna ja kylpyvesi saatiin
				lämpimiksi, mutta järven vesi oli niin kylmää, että uimaan ei uskaltautunut kukaan.
				</teksti>
				</kappale>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Sormi">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="sormi.jpg" muoto="pysty" kuvaus="Murtuma sormenpäässä" />
				<teksti>Loppukesästä aloittamani lentopalloharrastus keskeytyi ainakin toistaiseksi. Aivan
				tavallisessa tilanteessa otin vähän huolimattomasti palloa ja loukkasin oikean käden nimettömän
				kärkinivelen. Se ei tuntunut mitenkään kovin kipeältä, mutta oudon asennon ja turvotuksen vuoksi
				menin näyttämään sitä lääkärille. Oheinen röntgenkuva kertoi, että sormessa oli murtuma. Sormi
				laitettin lastaan ja kuuden viikon kuluttua katsotaan, mitä sille kuuluu.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
				Vammasta sanottiin, että se on aika tyypillinen keski-ikäisten miesten vamma. Ehkä tästä on opittava
				se, ettei kaikki asiat suju enää niinkuin nuorempana. Vähän niinkuin entisellä	miehellä: haluja 
				olis, muttei enää kykyä. Kun tästä selviydyn, niin taidan siirtyä kuntolentopalloilijoihin ja jätän
				varsinaisen treenaamisen nuorempien miesten huviksi.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
</tapahtumat>
	<vakiojutut>
		<saa>
			<kuva tiedosto="saa.jpg" kuvaus="Syksyn makea hedelmä" />
			<kuvaus>
				Lokakuu oli ihan tavallinen syksyn kuukausi. Vähän ruskaa, vähän sadetta ja 
				välillä auringonpaistetta.	</kuvaus>
		</saa>
		<ajatus>
			<kuva tiedosto="kaisla.jpg" />
			<sitaatti>Jokainen, joka yhä odottaa kasvavansa, on nuori</sitaatti>
			<lahde>David Viscott</lahde>
		</ajatus>
		<valokuva>
			<kuva tiedosto="kuukauden_kuva.jpg" />
			<kuvateksti>Kubismia tallin seinässä</kuvateksti>
		</valokuva>
	</vakiojutut>
<!--
	<napit>
		<nappi teksti="Kuvia elokuulta" />
	</napit>
-->
</uutissivu>