<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v2.1.xsl"?>

<uutissivu otsikko="Marraskuu 2008">
	<metatiedot>
		<vuosi>2008</vuosi>
		<kuukausi>Marraskuu</kuukausi>
	</metatiedot>
	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Suvun pikkujoulut">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="pikkujoulu.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Arvuutteluja Rikkiviisaan käsikirjasta " />
				<teksti>Suvun pikkujoulua voi sanoa jo perinteeksi. Tutkiskelin vanhoja kalentereita ja
				tulin siihen tulokseen, että ensimmäiset pikkujoulut vietettiin lauantaina marraskuun
				28. päivänä 1992. En enää muista, eikä kalenterikaan kertonut, kenen luona ne vietettiin.
				Hauskaa varmasti oli, sen uskallan sanoa, vaikkei tarkkoja muistikuvia olekaan.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>Tänä vuonna tuli täyteen siis kunnioitettavat 18 vuotta. Vuosien kuluessa
				juhlijoiden määrä on pikkuhiljaa kasvanut.  On syntynyt lapsia ja on "naitu" sukuun uusia 
				jäseniä. Aikuistuneet nuoretkin ovat ilahduttavasti olleet juhlissa mukana. Toivottavasti
				tämä traditio säilyy pitkään.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Lunta">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="lunta.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Ensilumi" />
				<teksti>Talvet ovat viime vuosina olleet kovin leutoja. Lunta ei ole juurikaan tullut ennen
				vuoden vaihdetta. Samanlaiselta vaikutti tämäkin alkutalvi. Mutta sittenpä ilmojen haltija
				tuprautti lunta oikein kunnolla. Hetken aikaa pääsimme nauttimaan valoa antavasta ja
				äänet vaimentavasta lumivaipasta.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>Tätä iloa kesti vain vajaan viikon. Seuraava lämmin henkäys sai lumen muuttumaan
				sohjoksi ja kohta jo valumaan kuravetenä viemäreihin. Jäämme odottelemaan, tuleeko 
				joulusta valkoinen vai ei.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
</tapahtumat>
	<vakiojutut>
		<saa>
			<kuva tiedosto="saa.jpg" kuvaus="Lumi pehmentää maiseman" />
			<kuvaus>
				Marraskuu oli lähinnä pilvinen ja harmaa. Lunta tuli parina päivänä runsaasti, mutta
				nopeasti sekin suli pois.
			</kuvaus>
		</saa>
		<ajatus>
			<sitaatti>Toimeton hetki ei ole tyhjiö, joka pitäisi täyttää.</sitaatti>
			<lahde>Harry Lewis - Harvardin yliopiston dekaani</lahde>
		</ajatus>
		<valokuva>
			<kuva tiedosto="kalusto.jpg" />
			<kuvateksti>Talviunta</kuvateksti>
		</valokuva>
	</vakiojutut>
<!--
	<napit>
		<nappi teksti="Kuvia elokuulta" />
	</napit>
-->
</uutissivu>