<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v3.0.xsl"?>

<uutissivu otsikko="Elokuu 2010">
	<metatiedot>
		<vuosi>2010</vuosi>
		<kuukausi>Elokuu</kuukausi>
	</metatiedot>

	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Kesäloma Ruovedellä">
			<kuva osoite="ruovesi_mokki.JPG" muoto="vaaka" />
			<teksti>
				Tänä vuonna vuokrasimme viikoksi mökin Ruovedeltä. Mökki ei ollet mielestämme kovin kummoinen, eikä sauna. 
				Vesi oli poikkeuksellisen matalalla ja se hankaloitti uimista. Rannassa kasvoi vesikasveja ja hetken uimisen
				jälkeen pohjasta alkoi nousta jonkinlaista humusta. Laiturille noustessa koko vartalo oli aivan täplikäs ja
				tumman levän peitossa.
			</teksti>
			<teksti>
				Marjavuosi ei ollut myöskään kovin kummoinen. Jokunen mustikka löytyi kostean ojan penkereeltä, mutta heti
				siitä ylöspäin marjat alkoiva pienentyä ja katosivat sitten kokonaan.
			</teksti>
			<kuva osoite="runebergin_lahde_1.JPG" muoto="vaaka" kuvaus="Sua lähde kaunis katselen..." />
			<teksti>
				Yksi Ruoveden nähtävyyksistä on Runebergin lähde. Runeberg oli ollut joskus nuoruudessaan kotiopettajana
				Ruovedellä ja istuskellut lähteen äärellä. Täällä hän on ilmeisesti kirjoittanut "Lähteellä" runon. Vesi
				oli läpikuultavan kirkasta ja kylmää. Täytimme siitä vesipullot.
			</teksti>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Postimuseo">
			<kuva osoite="centrum_2.jpg" muoto="pysty" kuvaus="Postitalo" />
			<teksti>
				Kävimme tutustumassa "Graf Zeppelin - ilmojen jättiläinen" -näyttelyyn Postitalolla. Näyttelyllä 
				juhlistettiin Zeppelinin 80 vuoden takaista vierailua Helsinkiin. Senkin jälkeen on ilmalaivoja
				Helsingissä nähty, mutta aikalailla lilliputteja ovat Zeppeliiniin verratuna olleet. Ei taideta
				niitä vuosikymmenien kuluttua juurikaan muistella.
			</teksti>
			<teksti>
				Kesäinen sunnuntai-ilta keskustassa oli mukava kokemus. Raukean hiljainen kaupunki ja autereinen
				ilta-aurinko oli varsin rauhoittavan oloinen. Kaukana oli arjen kiire ja hälinä.
			</teksti>
		</tapahtuma>
	</tapahtumat>

	<albumi>
		<kuvat otsikko="Loma Ruovedellä">
			<kuva osoite="ruovesi_mokit.JPG" kuvaus="Mökkipahainen" />
			<kuva osoite="ruovesi_sauna.JPG" kuvaus="Sauna on ainakin hyvässä maalissa" />
			<kuva osoite="tupa.JPG" kuvaus="Sauna on ainakin hyvässä maalissa" />
			<kuva osoite="ruovesi_uimarit.JPG" kuvaus="Vesi matalalla" />
			<kuva osoite="ruovesi_pilvet.JPG" kuvaus="Raju ukkoskuuro yllätti" />
			<kuva osoite="ruovesi_vene.JPG" kuvaus="Äyskäröintiä" />
			<kuva osoite="ruovesi_lahde.JPG" kuvaus="Pullojen täyttöä" />
		</kuvat>
		<kuvat otsikko="Keskustaa">
			<kuva osoite="centrum.JPG" kuvaus="Postikatu ja Sokos" />
		</kuvat>
	</albumi>
</uutissivu>