<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v2.1.xsl"?>

<uutissivu otsikko="Huhtikuu 2009">
	<metatiedot>
		<vuosi>2009</vuosi>
		<kuukausi>Huhtikuu</kuukausi>
	</metatiedot>
	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Mirjan merkkipäivä">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="albumi/kuva_2.jpg" muoto="pysty" kuvaus="Onnittelut!" />
				<teksti>
					Heti kuun alussa ja kevään jo nostaessa päätään, vietimme Mirjan suurta
					juhlapäivää. Merkkipäivä sattui sopivasti perjantaiksi, joten vieraita saapui tasaisena
					virtana; ensin eläkeläiset ja sitten työssä käyvät.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					Juhlat olivat oikein onnistuneet. Vieraat tuntuivat viihtyvän ja päivänsankari oli
					tyytyväinen ja onnellinen. Pippaloita olisi voinut jatkaa pitempäänkin. Isännällä 
					piti kiirettä kuohuviinin kaatamisen ja valokuvaamisen välillä. Taisi siinä Sami ja
					vieraatkin vähän osallistua kahvin keittoon ja muuhun pikku puuhaan.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<kuva tiedosto="albumi/kuva_14.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Reiskat" />
				<teksti>
					Lahjathan ovat yleensä niin kuin iän mukaan. Ei sentään tullut keinutuolia, mutta
					jalat täytyy kuitenkin pitää lämpiminä. Meidän huushollissamme siihen onkin 
					erityistä tarvetta. Niinpä Reiskat ovat olleet ahkerassa päivittäisessä käytössä.
					Käy katsomassa kuvia synttäreistä ja vähän muustakin.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Pääsiäisbrunssi">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="albumi/kuva_18.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Kenellä onkaan pesämuna?" />
				<teksti>
					Mummi tarjosi perinteisen, maistuvan pääsiäisbrunssin. Paikalla oli nyt vain Salosten perhe.
					Muu suku oli ollut edellisenä iltana saamassa "Viipuri-valistusta". Nautiskelimme herkuista
					ja "litsailimme" munia. Suklaamunista löytyi merkillisiä esineitä. Kai niitä joku keksii ihan
					työkseen?
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					Sitruunaperhoset, muuttolinnut ja sinisinä kukkamerinä loistavat sinivuokot lupailivat
					kesän tuloa. Kimalaiset ilmeistyivät ikkunan taakse, harakat esittivät soidintaan ja rusakko
					söi krookukset.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
	</tapahtumat>
	<vakiojutut>
		<saa>
			<kuva tiedosto="albumi/kuva_21.jpg" />
			<kuvaus>Alkukuusta oli vielä lunta maassa, mutta sitten tuli pitkä, aurinkoinen ja
				lämmin jakso, jossa joillakin paikkakunnilla lämpötila nousi yli 20 asteen. Kevät
				siis eteni jättiharppauksin, vaikka olikin ollut jonkin verran myöhässä.</kuvaus>
		</saa>
		<ajatus>
			<kuva tiedosto="albumi/kuva_23.jpg" />
			<sitaatti>Me emme ole saaneet maailmaa perinnöksi vanhemmiltamme, se on meillä lainassa
			lapsiltamme</sitaatti>
			<lahde>Tuntematon</lahde>
		</ajatus>
		<valokuva>
			<kuva tiedosto="albumi/kuva_24.jpg" />
			<kuvateksti></kuvateksti>
		</valokuva>
	</vakiojutut>
	<napit>
		<nappi teksti="Katso kuvia!" />
	</napit>
</uutissivu>