<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v2.1.xsl"?>

<uutissivu otsikko="Heinäkuu 2009">
	<metatiedot>
		<vuosi>2009</vuosi>
		<kuukausi>Heinäkuu</kuukausi>
	</metatiedot>
	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Museo- ja ratikkakierroksia">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="albumi/kuva_17.jpg" muoto="pysty" kuvaus="Kansallismuseo" />
				<teksti>
					Yhteistä loma-aikaamme varten Sami oli tehnyt pitkän listan paikoista, joissa
					pitäisi käydä. Lista koostui pääasiassa erilaisista museoista. Lisäksi tärkeää oli
					että kohteisiin kuljetaan julkisilla kulkuvälineillä, erityisesti ratikoilla. 
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					Mielenkiintoisia kohteita kierrettiinkin useita seuraavasti: luonnontieteellinen
					museo, ratikkamuseo, kansallilsmuseo, voimalaitosmuseo ja tekniikan museo.
					Lisäksi vietettiin yksi päivä mummin kanssa Suomenlinnassa ja iskän toivomuksesta
					vierailtii Fredrik Cygnaeuksen taidegalleriassa Kaivopuistossa.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					Golfia käytiin pelaamassa jonkin verran. Sami oli mukana muutamana maanantaina,
					kun Luukkiin pääsee ilman green cardia. Lisäksi kävimme kerran kiertämässä Talman par-3
					kenttää. Muuten meni mukavasti, mutta Samin mieliala nousi ja laski kuin vuoristoradassa
					aina	sen mukaan, miten lyönnit sattuvat onnistumaan.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Brownit lomalla Suomessa">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="albumi/kuva_25.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Karjalasta kajahtaa" />
				<teksti>
					Brownit viettivät kesää Suomessa. Tiina ja Alexa tulivat jo kesäkuun alkupuolella.
					Alexa tuli suorittamaan suomen kielen kielikurssia ja oikein hienosti ääntäminen ja
					puhuminen sujuivatkin. Tiina ja Alexa asuivat kesän Eilan asunnossa Varistossa. Kävimme
					visiitillä kahvilla ja piirakalla. 
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					Dave tuli myös pariksi viikoksi heinäkuussa. Häntä näimme mummin ja vaarin luona.
					 Siellä Browneille tarjottiin pala Suomen lähihistoriaa runsaan puolen vuosisadan takaa.
				</teksti>
			</kappale>	
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Rapuillallinen">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="albumi/kuva_30.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Viva Espanja!" />
				<teksti>
					Rapuiltaa vietettiin Heikinlaaksossa. Saksiniekkoja oli sekä Espanjasta että Suomesta.
					Vertailussa kotimaiset voittivat maussa, mutta kovin ne olivat kooltaan vaatimattomia.
					Espanjalaisissa sentään oli enemmän syötävää ja ihan kelvollisilta nekin maistuivat.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
	</tapahtumat>
	<vakiojutut>
		<saa>
			<kuva tiedosto="albumi/kuva_saa.jpg" kuvaus="Munkkikahvit Tikkurilan torilla" />
			<kuvaus>Heinäkuu ei ollut mikään hellekuukausi. Oli kyllä auringonpaistetta
			ihan mukavasti, mutta lämpötila pysytteli vaivoin parissakymmenessä.
			Aamukahvi terassilla piti nauttia lämpimästi pukeutuneena.</kuvaus>
		</saa>
		<ajatus>
			<sitaatti>Epäonnistumisen pelkoa pahempaa on vain katumus.</sitaatti>
			<lahde>Elokuvasta Kuumalinja kuuhun</lahde>
		</ajatus>
		<valokuva>
			<kuva tiedosto="albumi/kuva_001.jpg" />
			<kuvateksti>Tiedon portaat</kuvateksti>
		</valokuva>
	</vakiojutut>

	<napit>
		<nappi teksti="Katso kuvia!" />
	</napit>

</uutissivu>