<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v2.1.xsl"?>

<uutissivu otsikko="Helmikuu 2010">
	<metatiedot>
		<vuosi>2010</vuosi>
		<kuukausi>Helmikuu</kuukausi>
	</metatiedot>

	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Luminen talvi">
			<kuva osoite="lumet.JPG" muoto="vaaka" kuvaus="Lunta oli katoilla jopa metrin paksuudelta" />
			<teksti>
				Helmikuu oli sekä kylmä että luminen. Kadut kapenivat entisestään ja liikenteellä
				niin kaduilla kuin kiskoilla oli vaikeuksia. Junat myöhästelivät ja olivat ruuhkaisia.
				Lunta kertyi katoille paksuiksi kerroksiksi. Monissa vanhoissa kerrostaloissa
				jäätyneet rännit ja sulava lumi aiheuttivat vesivahinkoja. Joidenkin hallien kattoja
				romahti ja muutamia kauppoja evakuoitiin romahdusvaaran pelossa.
			</teksti>
			<teksti>
				TV:ssä kehotettiin tarkkailemaan myös omakotitalojen lumikuormia. Asiantuntija
				suositteli lumien pudottamista, jos sitä alkaa olla 80 sentin kerros. Ihmiset
				ryntäsivät katoille ja seuraksena oli muutamia kuolemantapauksia ja kymmenittäin
				leikkaushoitoa vaatineita loukkaantumisia.
			</teksti>
			<teksti>
				Omalla katollamme oli myös huomattavan paksu lumipatja. Tilannetta hiukan 
				helpotti loppukuussa kohonnut lämpötila, jonka seurauksena pihan puoleinen
				lape tyhjeni lumesta kertarysäyksellä. Lunta tuli varmasti tonnikaupalla. Ikkunan
				alle ilmestyi lähes kaksimetrinen kinos, kun lumi kasaantui kymmenien neliöiden
				alalta yhteen läjään.
			</teksti>
			<nappi teksti="Lumikuvia takapihalta" osoite="albumi/lumikuvat.xml" />
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Talviloma">
			<kuva osoite="mokki.JPG" muoto="vaaka" kuvaus="Lomamökkimme Hauholla" />
			<teksti>
				Talvilomaa vietimme Hauholta vuokraamassamme mökissä. Asuimme viikon
				lumen ja pakkasen keskellä. Mirja ja Sami kävivät hiihtämässä ja luistelemassa,
				mutta kahdessakymmenessä pysytellyt pakkanen piti meidät useana päivänä
				enimmäkseen sisällä.
			</teksti>
			<teksti>
				Mökki oli järven rannalla ja aivan maantien vieressä. Ajomatkan kannalta aivan
				ihanteellisella paikalla. Tosin risteys oli niin huomaamaton ja lumikinosten piilottama,
				että ilman etukäteistutustumista Google uusien "street view" kuvien avulla
				maamerkkeihin, olisimme ajaneet varmasti ohitse. 
			</teksti>
			<nappi teksti="Lomakuvia Hauholta" osoite="albumi/lomakuvat.xml" />

		</tapahtuma>
	</tapahtumat>

	<vakiojutut>
		<saa>
			<kuva osoite="mittari.JPG" kuvaus="Pakkasta oli kireästi" />
			<teksti>
				Helmilkuu taisi olla pariinkymmeneen vuoteen kylmin ja lumisin. Ainakin lumisin.
			</teksti>
		</saa>
		<ajatus>
			<kuva osoite="enkeli.JPG" />
			<sitaatti>Kaikki ajavat onnea takaa, mutta eivät huomaa, että se onkin heidän kintereillään.</sitaatti>
			<lahde>Bertolt Brecht</lahde>
		</ajatus>
		<valokuva>
			<kuva osoite="kaisla.JPG" />
			<teksti>Luminen kaisla</teksti>
		</valokuva>
	</vakiojutut>

</uutissivu>