<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v2.1.xsl"?>

<uutissivu otsikko="Toukokuu 2009">
	<metatiedot>
		<vuosi>2009</vuosi>
		<kuukausi>Toukokuu</kuukausi>
	</metatiedot>
	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Auton vaihto">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="albumi/kuva_n2.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Onnittelut!" />
				<teksti>
					Vanhan "Pökötin" leasing-kausi meni umpeen ja edessä oli auton vaihto.
					Ranskalaiseen mukavuuteen tykästyneinä koeajoimme toivorikkaina uutta 
					Peugeot-mallia. Se ei kuitenkaan sytyttänyt. Vanha selkeys oli muuttunut 
					jotenkin konstikkaaksi muotoiluksi. Myöskään tavaratilaan ei ollut tullut
					kaipaamaamme levennystä eli golfbägi ei edelleenkään olisi mahtunut 
					sinne poikittain. Niinpä katselimme muitakin vaihtoehtoja.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					Ford oli Elisan valintalistalla ja siitä löytyi sopivan hintaisia vaihtoehtoja.
					Lopulta päädyimme Ford Focukseen. Onhan se jotenkin jäykemmän ja
					kankeamman tuntuinen kuin vanha "Pösö", mutta suurina plussina
					vaakakupissa painoivat automaattinen ilmastointi ja ennen kaikkea riittävän
					leveä tavaratila! Sen verran vähän ajokilometrejä meille tulee, että pienet
					puutteet ajomukavuudessa voi sietää ja nekin ovat luultavasti vain
					tottumuskysymyksiä.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Leffaputki">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="albumi/kuva_n4.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Kenellä onkaan pesämuna?" />
				<teksti>
					Mirja oli hankkinut vuosi sitten Tintti-kerhon kautta edullisia elokuvalippuja.
					Sen verran huonoja elokuvissa kävijöitä olemme olleet, että noidenkin lippujen
					hyödyntäminen jäi viime tippaan, juuri ennen niiden vanhenemista.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					Sami tutkiskeli Finnkinon sivuja ja teki meille elokuvavalinnat. Ensin menimme
					katsomaan porukalla "Yö museossa 2" ja pari päivää myöhemmin menimme 
					kaksistaan Samin kanssa katsomaan animaation "Möröt vastaan 
					muukalaiset". Kummassakin esityksessä oli yleisöä alle kymmenen henkilö, joten
					saimme nauttia oikein leppoisista elokuvatuokioista.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Kevätjuhlaa">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="albumi/kuva_n6.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Kävetjuhlaväkeä Nurkkatien koululla" />
				<teksti>
					Taas on yksi kouluvuosi takanapäin ja ensi syksynä Sami aloittaa jo neljännen
					luokan. Kesäisen lämmin ja aurinkoinen sää sulostutti kevätjuhlapäivää.
					Suvivirren ja todistustenjaon saattelemana oppilaat lähtivät kesäloman viettoon.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					Samin koulumenestys on ollut oikein kiitettävää. Onkohan tullut isäänsä? No
					uskonnon numeron osalta ei ainakaan. Omissa todistuksissani ei siinä kohtaa
					tainnut koskaan olla edes kunnolla tyydyttävää arvosanaa.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
	</tapahtumat>
	<vakiojutut>
		<saa>
			<kuva tiedosto="albumi/kuva_n1.jpg" />
			<kuvaus>Toukokuu oli pääosin aurinkoinen, mutta koleahko ja tuulinen. Mirja ajoi
			 	kuitenkin urhoollisesti työmatkat pyörällä. Loppukuusta tuli lopulta lämmintä ja
			 	oikean kesän tuntua. </kuvaus>
		</saa>
		<ajatus>
			<sitaatti>Sääntöjen muuttaminen on vasta alku. Sen lisäksi on muutettava ihmisten
				ajattelutapa.</sitaatti>
			<lahde>Tuntematon</lahde>
		</ajatus>
		<valokuva>
			<kuva tiedosto="albumi/kuva_n3.jpg" />
			<kuvateksti>Assan kello</kuvateksti>
		</valokuva>
	</vakiojutut>
	<napit>
		<nappi teksti="Katso kuvia!" />
	</napit>
</uutissivu>