<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v2.1.xsl"?>

<uutissivu otsikko="Lokakuu 2009">
	<metatiedot>
		<vuosi>2009</vuosi>
		<kuukausi>Lokakuu</kuukausi>
	</metatiedot>

	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Sami leirillä Nuuksiossa">
			<kuva osoite="albumi/partiolainen.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Seikkailija lähdössä vaellukselle Nuuksioon" />
			<teksti>
				Samin lippukunta lähti "riihittämään" Nuuksion luonnonpuistoon. Tiedossa oli patikointia luonnossa
				ja yöpyminen laavussa. Lähtöä edeltävänä iltana vielä ihmeteltiin, miten kaikki tarvittava oikein saadaan
				mahtumaan reppuun. Ohjeita ja vinkkejä luettiin netistä. Mukaan piti saada makuupussi, makuualusta,
				varakengät, varavaatteet, ruokailuvälineet, puukko, kompassi, tulitikkuja, ruokaa ja ties mitä. Retkeä
				varten ostettu reppu alkoi vaikuttaa kovin pieneltä, mutta kaikki saatiin lopulta sullottua mukaan.
			</teksti>
			<teksti>
				Lauantaiaamuna lähtö Puistolan asemalta oli heti kahdeksan jälkeen. Vanhemmat olivat saattelemassa
				tyttöjä ja poikia matkaan. Reippaasti lapset lähtivät johtajansa perässä. Kotona Mirjan kanssa ajattelimme
				koko illan, miten meidän pikkupoikamme mahtaa pärjätä ulkona pimeässä, kun lämpötilakin laski lähes
				pakkaslkemille.
			</teksti>
			<teksti>
				Mutta hyvin kaikki sujui. Pitkästi oli suunnistettu tehtävärastilta toiselle, kunnes illan jo pimennyttyä oli
				päästy leiriytymispaikalle. Vielä oli laitettu ruokaa ja vasta puolen yön tietämissä oli päästy nukkumaan.
				Makuupussi oli ollut onneksi kuiva ja lämmin, eikä yöllä ollut paleltanut yhtään. Kotiin päästyään Sami 
				oli väsynyt, mutta tyytyväinen retkeen.
			</teksti>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Kahvilla Sirkan luona">
			<kuva osoite="albumi/vuosaari.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Merinäköala, jos tarkasti katsoo." />
			<teksti>
				Sirkka on asunut jo useamman vuoden Vuosaaressa palvelutalossa. Kävimme vasta nyt ensivisiitillä,
				kun olemme niin arkoja kyläilemään kutsumatta.
			</teksti>
			<teksti>
				Talossa oli mielenkiintoisen näköisiä ratkaisuja, koska se on suunniteltu ajatellen ikääntyviä ihmisiä ja
				heidän liikkumistaan. Oli avaria tiloja, leveitä ovia ja itsestään aukeavia ovia. Kahdeksannesta
				kerroksesta oli hulppea näköala yli Vuosaaren kauppakeskusen aina merelle asti. 
			</teksti>
		</tapahtuma>
	</tapahtumat>

	<vakiojutut>
		<saa>
			<kuva osoite="albumi/omput.jpg" />
			<teksti>Sää viileni. Ensimmäiset pakkaset ja liukkaat. Onneksi oli nastat ajoissa alla.
			</teksti>
		</saa>
		<ajatus>
			<sitaatti>Mieti ostaessasi, tarvitsenko tätä - vai haluanko vain sitä.</sitaatti>
			<lahde>John Naish - Riittää jo!</lahde>
		</ajatus>
		<valokuva>
			<kuva osoite="albumi/lehti.jpg" />
			<teksti>Kiteytys</teksti>
		</valokuva>
	</vakiojutut>

</uutissivu>