<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v2.1.xsl"?>

<uutissivu otsikko="Syyskuu 2008">
	<metatiedot>
		<vuosi>2008</vuosi>
		<kuukausi>Syyskuu</kuukausi>
	</metatiedot>
	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Ilotulitusta Töölönlahdella">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="albumi/ilotulitus.jpg" muoto="pysty" kuvaus="Pauketta Töölönlahdella." />
				<teksti>
					Ilotulituksen Suomenmestaruuskilpailut järjestettiin jälleen Helsingin keskustassa. Katselijoita 
					odotettiin saapuvan sankoin joukoin  Töölönlahden ympäristöön. Mekin olimme paikalle tulossa
					ja jo junassa näki, että tapahtuma houkutteli väkeä ihasteleman arvatenkin upeita värejä ja 
					kovaa pauketta.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					Tuhansien muiden tavoin asetuimme odottamaan tapahtuman alkua Sanomatalon taakse.
					Eduskuntatalon portailla oli ilmeisesti myös otollinen näköalapaikka, kansaa oli siellä sakeana.
					Esitykset, joita oli viisi kappaletta, olivat upeita. Niihin liittyi myös musiikki, mutta se ei kantanut
					meille asti. Esityksissä oli räiskyvämpiä osioita ja hiljaisempia hetkiä, mutta kaikki ne huipentuivat
					mahtavaan jyskeen, värien ja valon kliimaksiin, niin että yleisö puhkesi spontaaneihin aplodeihin.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					Muuten Helsingin keskusta ei perjantai-iltaisin ole lainkaan viihtyisä ja houkutteleva paikka.
					Nuoret - tai oikeasti lapset - sanan mukaisesti maleksivat ihmisten jaloissa, vetävät kaljaa 
					tai siideriä, mölyävät ja käyttäytäyvät kuin omistaisivat koko paikan. On jotenkin merkillistä,
					että ensin väen vängällä hakeudutaan paikkaan, jossa kaikki muutkin ovat ja sitten nostetaan
					meteli, jos joku tuppaa liian lähelle.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Lounaalla Villa Solvikissa">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="albumi/villa_solvik.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Ravintola Villa Solvik Vuosaaressa" />
				<teksti>
					Päätimme tarjota mummille ja vaarille lounaan kiitokseksi Samin hoitelemisesta kesällä
					golflentällä. Vuosaaresta löytyi pieni mukava lounasravintola, Villa Solvik, joka olikin mummille
					 ja vaarille entuudestaan tuttu. Ravintola oli mukava, vanha huvila pienessä puistikossa lähes 
					 keskellä kerrostaloja. 
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					Villa Solvikin erikoisuus on kalapöytä. Siinä olikin monenlaista kylmää alkupalaa: mätejä, sillejä,
					terrinejä, graavikalaa, savukalaa ja lisäksi salaatteja. Pääruokana oli silakkapihvejä. Jälkkäriksi oli
					mm. uuniomenaa ja jäätelöä. Mirja ja vaari ottivat irish coffeet. Ruoka oli erinomisen hyvää ja 
					interiööri oli valoisa ja rauhallinen.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					Syksyinen sunnuntaipäivä oli mitä kaunein. Aurinko paistoi ja oli varsin lämmintä. Lounaan 
					jälkeen kävelimme mummin ja vaarin kotiterassille juomaan iltapäiväkahvit.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Syksyn väriloistoa">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="albumi/ruska.jpg" muoto="pysty" kuvaus="Ruska kultaa puut" />
				<teksti>
					Ei tullut intiaanikesää enää syyskuussa, vaikka sellaista viileähkön kesän jälkeen toiveissani
					elättelin. Puut kellastuivat varsin nopeasti ja lehtiä alkoi putoilla tiiviiseen tahtiin. Aluksi näytti
					siltä, että ruskasta tulisi hyvinkin värikäs, mutta lopulta se jäi varsin keskinkertaiseksi. Loppukuun
					aurinkoiset päivät saivat kuitenkin hetkittäin kauniisti punertuneet ja kellastuneet puut hehkumaan
					ja tuomaan silmäniloa viileneviin ja pimentyviin syksyn päiviin.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
</tapahtumat>
	<vakiojutut>
		<saa>
			<kuva tiedosto="albumi/omena.jpg" kuvaus="Syksyn makea hedelmä" />
			<kuvaus>
				Syyskuu oli varsinkin kuun lopulla vähäsateinen ja aurinkoinen.
				Lämpötila laski kerran tai pari pakkaselle ja muutenkin oli aika viileitä aamuja.
			</kuvaus>
		</saa>
		<ajatus>
			<sitaatti>Kiireessä on se paha puoli, että se vie paljon aikaa.</sitaatti>
			<lahde>G. K. Chesterton</lahde>
		</ajatus>
		<valokuva>
			<kuva tiedosto="albumi/kuukauden_kuva.jpg" />
			<kuvateksti>Syksy loistaa väreissä</kuvateksti>
		</valokuva>
	</vakiojutut>
<!--
	<napit>
		<nappi teksti="Kuvia elokuulta" />
	</napit>
-->
</uutissivu>