<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v2.1.xsl"?>


<uutissivu otsikko="Huhtikuu 2010">
	<metatiedot>
		<vuosi>2010</vuosi>
		<kuukausi>Huhtikuu</kuukausi>
	</metatiedot>
	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Pääsiäistä perinteisesti">
			<kuva osoite="sami.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Pääsiäismunasta on tullut yllätys" />
			<teksti>
				Pääsiäisbrunssi oli jälleen katettu mummin keittiöön. Oman perheemme lisäksi
				herkkuja oli nauttimassa myös Järvisen Pirkko. Monen moista hyvää oli taas
				tarjolla. Kaloja, lammasta, kananmunia, mämmiä ja vaikka mitä. 
			</teksti>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Kajn synttärit">
			<kuva osoite="kaj.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Maestro!" />
			<teksti>
				Pyöreitä vuosia juhlittiin jo kolmatta vuotta peräkkäin. Tällä kertaa vietettiin Kajn 60-
				vuotispäiviä. Väkeä oli tupa täynnä - kaksi- ja nelijalkaisia.
			</teksti>
			<teksti>
				Porukalla olimme keränneet potin lahjaa varten, joka komeilikin jo päivänsankarin
				sylissä. Merkeistä en tiedä, mutta punainen sähkökitara kiilteli ja soi maestron 
				käsissä.
			</teksti>			
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Koutien lippukunta 30 vuotta">
			<kuva osoite="koudat.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Seikkalijat ovat vannoneet valan" />
			<teksti>
				Sami on ollu partiossa kohta vuoden. Samin lippukunta - Koudat - juhli myöskin
				pyöreitä vuosia. Kolmekymmentä vuotta toimintaa on takana. Ohjemassa oli
				laulua, näytelmiä, puheita ja video Koutien kuluneen vuoden tapahtumista.
			</teksti>
			<teksti>
				Oli hauskaa huomata, että partiotoiminta on voimissaan ja voi hyvin. On ilo nähdä,
				että tänä päivänä löytyy sellaisiakin nuoria, jotka ovat kiinnostuneet tällaisesta 
				reilusta ja puhdashenkisestä ja vapaaehtoisesta toiminnasta.
			</teksti>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Vihdoinkin kevät">
			<kuva osoite="vappu.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Sacher-kakkua ja kahvia" />
			<teksti>
				Uskomattoman lumisen talven jälkeen kevät saapui kuitenkin. Lumilkellot nousivat
				jo hangen läpi ja niin vain talven selkä taittui nopeaan tahtiin. Mummi, Markus ja Pirjo
				olivat viettämässä vappuaattoa ja Markus todisti, kuinka viimeinen luminokare 
				pihaterassilta haihtui höyrynä ilmaan ja kevät oli vienyt lopullisen voiton talvesta.
			</teksti>
		</tapahtuma>
	</tapahtumat>

	<vakiojutut>
		<saa>
			<kuva osoite="lumi.jpg" kuvaus="Viimeisiä lumikasoja viedään" />
			<teksti>Auringon lämmittävä voima on uskomaton. Maaliskuussa näytti siltä, että lumet
				eivät sula juhannukseksikaan, mutta niin vain ennen huhtikuun loppua oli viimeinenkin
				lumilämpäre hävinnyt pihasta ja kevään kukat kukkivat täyttä päätä. 
			</teksti>
		</saa>
		<ajatus>
			<sitaatti>Nykyisin asioiden arvo määräytyy usein sen mukaan, kuinka paljon muut sitä haluavat</sitaatti>
			<lahde>Toni Brantberg - Kirkko ja kaupunki -lehti</lahde>
		</ajatus>
		<valokuva>
			<kuva osoite="kukka.jpg" />
			<teksti>Yksinäinen</teksti>
		</valokuva>
	</vakiojutut>

</uutissivu>