<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v2.1.xsl"?>

<uutissivu otsikko="Maaliskuu 2009">
	<metatiedot>
		<vuosi>2009</vuosi>
		<kuukausi>Maaliskuu</kuukausi>
	</metatiedot>
	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Kevättä ilmassa">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="albumi/kuva_1.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="" />
				<teksti>
					Talven pitkän harmauden jälkeen on maaliskuun aurinko piristänyt useina päivinä mieliämme.
					Lumet sulivat ja päivä piteni silmissä. Kevätpäivän tasaus ohitettiin ja siirryttiin kesäaikaan.
					Lintujen iloinen laulu antoi jo lupauksen keväästä. Kesää, kärpäsiä ja terassikauden alkamista
					odotellaan. 
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					CSC-Tieteellinen laskenta on laatinut "tähtikalenterin", josta voi seurata auringon sekä planeettojen
					Nousuja ja laskuja. Jalostin heidän tekemäänsä kuvaa lisäämällä siihen osoittimen, joka näyttää
					reaaliaikaisesti, missä kohdin juuri juuri nyt ollaan menossa. Käy vilkaisemassa päiväkirjasivuilla.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Samin synttärit">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="albumi/kuva_5.jpg" muoto="pysty" kuvaus="Nintendo DS Lite ja keskittymistä." />
				<teksti>
					Sami ei kovin usein ole haluamassa itselleen mitään tavaraa. Nyt kuitenkin toiveena oli
					hankkia Nintendo DS -laite ja siihen Pokemon-peli. Kaikilla kavereilla kun on sellainen.
					Sami halusi kaiken lisäksi hankkia sen omilla rahoillaan.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					Lähdimme sitä yhdessä hankkimaan. Sami laskeskeli tarkasti rahojaan ja sovittiin, että
					Sami hankkii laitteen ja iskä antaa synttärilahjaksi pelin. Näin tehtiin ja uusi peli otettiin
					heti ahkeraan käyttöön.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					Pieni yllätys oli, että laite ja peli puhuivat englantia ja peliohjeet olivat ruotsiksi. Lisäksi
					kaikki oli niin pienellä präntillä, etteivät tavalliset lukulasit meinanneet riittää. Siinä sitten
					yhteisvoimin tavattiin ja tulkattiin ohjeita. Minä käänsin tekstejä suomeksi ymmärtämättä
					yhtään, mitä ne tarkoittivat, mutta Sami vaan totesi, että "Joo mä tiedänkin tän jutun".
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
	</tapahtumat>
	<vakiojutut>
		<saa>
			<kuva tiedosto="albumi/kuva_7.jpg" />
			<kuvaus>Aamun sarastukseen on helppo herätä. </kuvaus>
		</saa>
		<ajatus>
			<kuva tiedosto="albumi/kuva_2.jpg" />
			<sitaatti>Parhaus vaatii aina ison joukon huonompia, joihin verrataan.</sitaatti>
			<lahde>Heidi Hammarsten - Fakta-lehti</lahde>
		</ajatus>
		<valokuva>
			<kuva tiedosto="albumi/kuva_3.jpg" />
			<kuvateksti>Virvon varvon tuoreeks' terveeks'</kuvateksti>
		</valokuva>
	</vakiojutut>
	<napit>
		<nappi teksti="Kuvia maaliskuussa 2009" />
	</napit>
</uutissivu>