<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v2.1.xsl"?>

<uutissivu otsikko="Kesäkuu 2010">
	<metatiedot>
		<vuosi>2010</vuosi>
		<kuukausi>Kesäkuu</kuukausi>
	</metatiedot>

	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Kesävieraita">
		<kuva osoite="juhannus.jpg" muoto="vaaka" />
		<teksti>
			Juhannusta on rauhallisinta viettää omassa kotipihassa, kun kaikki naapurit läheltä
			ja kaukaa ovat lähteneet mökeilleen pois kaupungista. Ei kuulu liikenteen kohinaa,
			eikä ihmisten ääniä. Vain tuuli humisee ja linnut laulavat.
		</teksti>
		<teksti>
			Juhannusaaton sää oli pilvinen, mutta kuitenkin lämmin ja tyyni. Ruokaa ja juomaa
			nautiskeltiin terassilla markiisin alla, eikä pienet sateen ropsauttelut haitanneet 
			lainkaan.
		</teksti>
		<kuva osoite="pekanpaivat.jpg" muoto="vaaka" />
		<teksti>
			Pekanpäivä oli aurnkoinen ja suorastaan helteinen. Mummi, vaari ja Eila
			tulivat kyläilemään. Syötiin Eilan tekemää tosca-kakkua juotiin kahvia. Lisäksi
			tarjolla oli kesän mansikoita jäätelön kera.
		</teksti>
		</tapahtuma>
		
		<tapahtuma otsikko="Geokätköillä">
			<kuva osoite="katko.jpg" muoto="vaaka" />
			<teksti>
				Geokätkö on jonkun henkilön maastoon piilottama astia tai säilö, johon on laitettu
				lokikirja ja mahdollisesti jotain muutakin pikkutavaraa. Kätkijä julkaisee nettisivulla
				kätkön koordinaatit ja kuvauksen paikasta ja kätkön vaativuudesta. Me muut yritämme
				etsiä koordinaattien perusteella kätkön ja merktisemme löytöajankohdan lokikirjaan.
			</teksti>
			<teksti>
				Sami tutkiskeli kätköjä netistä ja huomsimme, että aivan lähikallioillamme on useampikin
				kätkö. Päätimme etsi niistä yhden puhelimen GPS-navigoinnin avulla. Se osoittautui
				hankalammaksi kuin arvasimmekaan. Puhelimen navigointiohjelmat eivät soveltuneet
				tällaiseen etsimiseen parhaalla mahdollisella tavalla tai sitten emme vain osanneet 
				käyttää niitä sujuvasti. Myös satelliittien signaalit katosivat herkästi metsän keskellä.
				Olisi varmaan tarvittu tehokkaampi antenni.
			</teksti>
			<teksti>
				Tällä kerralla kätkö jäi löytymättä. Aivan lähellä pyörimme ja houkuttelevan
				näköisiä kallion- ja kivenkoloja oli vaikka kuinka paljon. Useimmat olivat tosin täynnä
				nuorison rikkomia olut- ja viinapulloja. Tavoitepiste tuntui jatkuvasti olevan 5-10 metrin
				päässä milloin missäkin suunnassa. Lopulta palasimme kotiin laittamaan ruokaa, 
				mutta vielä me jossakin vaiheessa jonkun kätkön löydämme.
			</teksti>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Talviturkit narikkaan" pvm="30.6.2010">
			<kuva osoite="kuusijarvi.jpg" muoto="vaaka" />
			<teksti>	
			Lämmin sää houkutteli Mirjan ja Samin iltauinnille Kuusijärvelle. Pekka oli 
			mukana vain kuskina ja vaatteiden vahtina. Veden lämpötila oli 21-22 astetta.
			Porukkaa oli vielä yllättävän paljon, vaikka kello lähenteli iltauutisten aikaa.
			Mikäpä ettei, kun keskikesän aurinko paistaa ja ilma on tyyni ja lämmin.
			</teksti>	
		</tapahtuma>

	</tapahtumat>

	<vakiojutut>
		<saa>
			<kuva osoite="kukka.JPG" kuvaus="" />
			<teksti>
				Normaalia alkukesän säätä. Lämmintä ja aurinkoista.
			</teksti>
		</saa>
		<ajatus>
			<kuva osoite="sami.JPG" />
			<sitaatti>Muuta ajatuksiasi ja muutat maailman.</sitaatti>
			<lahde>Norman Vincent Peale</lahde>
		</ajatus>
		<valokuva>
			<kuva osoite="rata.jpg" />
			<teksti>Kiskot</teksti>
		</valokuva>
	</vakiojutut>

</uutissivu>