<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v2.1.xsl"?>

<uutissivu otsikko="Joulukuu 2009">
	<metatiedot>
		<vuosi>2009</vuosi>
		<kuukausi>Joulukuu</kuukausi>
	</metatiedot>

	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Purukaluston kuntoutusta">
			<teksti>
				Syöminen on ihmiselle tärkeä toimenpide ja syöminen vaatii puremista ja toimivia leukoja. Pekan 					leukanivel alkoi naksua ikävästi ja kipeytyi niin, että se alkoi häiritä syömistä. 
				Erikoishammaslääkäri sanoi, että tällaiset vaivat ovat yleisiä ja johtuvat usein purennasta ja 
				leukanivelen väliruston siirtymisestä ja purulihasten koordinaation häiriintymisestä. Ei siis mitään
				vakavaa, mutta tiedossa on leukanivelten jumppaamista ja purennan hiomista kohdilleen.
			</teksti>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Juhlien siirtoja">
			<teksti>
				Sikainfluenssa jylläsi maailmalla koko syksyn. Suomeenkin se rantautui, mutta ainakin
				ensimmäisen aallon osalta tauti oli lievä ja vältyttiin pahimmalta. Siitä huolimatta valtakunnassa 
				ryhdyttiin erinäisiin varotoimenpiteisiin, jotta taudille ei olisi tarjoutunut otollisia leviämistilaisuuksia.
			</teksti>
			<teksti>
				Sisäpiirissä sovittiin, että siirretään suvun perinteiset pikkujoulut sikaflunssan vuoski
				keväämmälle. Ehkä kaikki ovat siihen mennessä saaneet rokotukset. Koululaiset rokotettiin
				jo joulukuussa ja terveet aikuiset ovat vuorossa vuoden vaihteen jälkeen.
			</teksti>
			<teksti>
				Helsinkiläiskoululaisten perinteinen itsenäisyyspäivän juhla jäi myös pitämättä. Ylipormestari 
				Jussi Pajunen päätti siirtää neljäsluokkalaisten vastaanoton keväälle. Ehkä se oli ihan järkevä
				päätös, mutta monelle pikkukoululaiselle se taisi olla kova pettymys.  Sami suhtautui asiaan
				tyynesti, vaikka muuten Jussi Pajunen ei olekaan Samin suosiossa. Pajusen hankkeet yrittää
				lopettaa mm. Puistolan kirjaston palvelut, ovat saaneet Samin sydämistymään pormestariimme.
			</teksti>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Jotain sentään paikallaankin">
			<teksti>
				Jouluksi saatiin sentään paljon lunta. Pakkastakin oli reippaasti. Jossain vaiheessa
				oli hetken aikaa sen verran lämmintä, että lumet tulivat alas katolta ja valkoinen kinos 
				ulottui taas ikkunoiden reunaan asti. 
			</teksti>
			<kuva osoite="albumi/joulupuu.jpg" muoto="pysty" />
			<teksti>
				Jouluaattona oltiin mummilla ja vaarilla. Järvisen Pirkkokin oli kutsuttu joulua viettämään. 
				Oltiin sovittu taas kerran, että aikuisille ei lahjoja osteta, mutta joku paketti pukin kontista
				löytyi itse kullekin.
			</teksti>
			<teksti>
				Tämän joulun erityisherkkua olivat savumuikut. Mummi oli tavannut roskiksella miehen,
				joka "dyykkaili" tyhjiä lasipurkkeja säilöakseen niihin savustamiaan muikkuja. Tältä 
				roskistuttavaltaan mummi oli muikkuja ostanut ja hyviltä maistuivat. 
			</teksti>
			<teksti>
				Jouluna pidettiin vähän ylimääräistä lomaa, Pekka joulun välipäivät ja Mirja sen jäkeen
				loppiaiseen eli koulujen alkamiseen asti. Kyllä vähän pidennetty loma hyvää tekikin, 
				vaikka vuorokausirytmiin tuppasi tulemaan ylimääräistä siirtymää.
			</teksti>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Uutta vuotta">
			<kuva osoite="albumi/markus.jpg" muoto="pysty" kuvaus="Katse kohti uutta vuotta ja tulevaisuutta" />
			<teksti>
				Uusi vuosi vastaanotettiin Heikinlaakossa Markuksen kanssa. Syötiin ja kahviteltiin ja juotiin
				jaloja juomia. 
			</teksti>
			<teksti>
				Raketinpaukutusta kuului koko illan. Olisiko kuitenkin ollut normaalivuosia vähemmän,
				kun uuden asetuksen mukaan ilotulitteiden hallussapito kiellettiin alaikäisiltä, ampumisesta
				nyt puhumattakaan.
			</teksti>
			<teksti>
				Ennen puoltayötä Mirja ja Sami lähtivät kalliolle seuraamaan ilotulitusta, mutta Markuksen
				kanssa emme lähteneet katsomaan amatöörien räiskimistä, vaan jäimme mielummin sisälle
				lämpimään juustojen pariin.
			</teksti>
		</tapahtuma>
	</tapahtumat>

	<vakiojutut>
		<saa>
			<kuva osoite="albumi/lumihattu.jpg" kuvaus="" />
			<teksti>
				Juuri joulun alla saatiin lunta ja oikein kunnolla. Lämpötila heilahteli kipakan pakkasen
				ja ajoittaisten suojakelien välillä. Ilmatieteenlaitoksen mukaan koko vuosi oli ollut 
				ennätyksellisen vähämyrskyinen. Hyvä niin.
			</teksti>
		</saa>
		<ajatus>
			<kuva osoite="albumi/lyhdyt.jpg" />
			<sitaatti>Onnellinen perhe on kuin lapsuuden kesä - talvellakin.</sitaatti>
			<lahde>Psykologi Kari Kiianmaa</lahde>
		</ajatus>
		<valokuva>
			<kuva osoite="albumi/omppu.jpg" />
			<teksti>Talviomena</teksti>
		</valokuva>
		<nappi teksti="Katso joulukuu kuvina" osoite="albumi/kuvia.xml" />

	</vakiojutut>

</uutissivu>