<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v3.0.xsl"?>

<uutissivu otsikko="Elokuu 2014">
	<metatiedot>
		<vuosi>2014</vuosi>
		<kuukausi>Elokuu</kuukausi>	
	</metatiedot>

	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Loma ja helteet päättyivät">
			<kuva osoite="loma_sauna.jpg" muoto="pysty" kuvaus="Viimeiset helteet" />
			<teksti>
				Pitkä hellejakso kesti loman loppuun asti. Peräkkäisiä hellepäiviä oli peräti 38. Se sivuaa 
				kaikkien aikojen tilastoitua ennätystä vuodelta 1973. Mutta sitten alkoivat työt, koulut ja
				sateet. Lämmintä toki oli, mutta vettä tuli aika ajoin rajuina ukkoskuuroina. 
			</teksti>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Elisan kesäjuhlat Lintisllä">
			<kuva osoite="lintsi_vuoristorata.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Jonotusta Vuoristorataan" />
			<teksti>
				Elisa järjesti perinteiset kesäjuhlat Linnanmäellä. Lintsi oli lauantaiaamupäivän muutaman tunnin ajan
				vain elisalaisten käytössä. Kaikki laitteet olivat ilmaiseksi käytettävissä ja lisäksi saatiin
				lounaskuponkeja ruokailua varten. Porukkaa tuntui kuitenkin olevan vähemmän kuin viime vuonna.
			</teksti>
			<teksti>
				Mirja ja Samin kävivät useammassakin härvelissä (Mustekala ym.), mutta koko porukalla oltiin
				Vuoristoradassa ja Rinkelissä. Sää oli melko aurinkoinen , mutta tietysti Rinkelikierroksella 
				tihutteli se ainoa sadekuuro koko päivän aikana. 
			</teksti>
		</tapahtuma>
	</tapahtumat>

	<albumi>
		<kuvat otsikko="Lomatunnelmia">
			<kuva osoite="loma_saalis.jpg" muoto="" kuvaus="Runsaasti mustikoita ja jokunen kanttarelli" />
			<teksti>Mustikoita löytyi miltei takapihalta niin paljon kuin jaksoi kerätä. Löytyi muutama kanttarellikin sienikastikkeen aineksiksi.</teksti>
			<kuva osoite="loma_joutsenet.jpg" muoto="" kuvaus="Joutsenet" />
			<teksti>Joutsenpari vieraili järvellämme. Kuikkaperheelle se oli vakituinen asuinpaikka.</teksti>
			<kuva osoite="antik_anna.jpg" />
			<teksti>Elimäellä juotiin kahvit Antik-Annassa.</teksti>
		</kuvat>
		<kuvat otsikko="Kingi">
			<kuva osoite="lintsi_kingi.jpg" kuvaus="Kingi" />
			<teksti>Yhdet lensivät katapultilla ylös, toiset tulivat vapaalla pudotuksella alas. Aika hulluja molemmat.</teksti>
		</kuvat>
	</albumi>

</uutissivu>