<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v2.1.xsl"?>


<uutissivu otsikko="Tammikuu 2009">
	<metatiedot>
		<vuosi>2009</vuosi>
		<kuukausi>Tammikuu</kuukausi>
	</metatiedot>
	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Vaarin merkkipäivä">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="vaari1.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Mediataiteilija mietteisään" />
				<teksti>
					Vaarilla oli synttärit. Vaari täytti pyöreät 80 vuotta. Harvoin näkee yhtä hyväkuntoista
					"vanhusta". Tosiaankin vanhusta lainausmerkeissä. Lieneekö nuorekkuuden salaisuutena 
					sosiaalinen mielenlaatu ja hyvät harrastukset vai tietotekniikan antamat älylliset
					(ja usein älyttömätkin) haasteet. Viimeisin kädenvääntö onkin ollut Viipurinmatkan 
					multimediaesitys. Siitä on nähty joitakin työversioita - mummi ihan kyllästymiseenkin
					asti - ja oikein hyvältä näyttää. Sitä kelpaa sitten katsella uudesta taulu-TV:stä.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Talviurheilua">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="hiihtaja.jpg" muoto="pysty" kuvaus="Hyvä on hiihtäjän hiihdellä..." />
				<teksti>
					Kun lopultakin saatiin lunta, päästiin koulussakin hiihtämään ja luistelemaan.
					Sami on tänä talvena päässyt hiihtämisen makuun ja sitä on harrastettu myös
					vapaa-ajalla. Mirja, joka muutenkin esimerkillisesti hoitaa kuntoaan, on ottanut
					hiihdon ohjelmaansa jo muutama vuosi sitten. Minua eivät ole ainakaan vielä saaneet
					innostumaan asiasta. Katsotaan nyt ensi vuonna, josko tulee luntakaan.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
</tapahtumat>
	<vakiojutut>
		<saa>
			<kuva tiedosto="talvi.jpg" kuvaus="Lunta lopultakin" />
			<kuvaus>
				Runsaampi lumentulo on viimevuosina ajoittunut selvästi vuoden vaihteen jälkeiseen
				aikaan. Niin nytkin. Lunta ei kuitenkaan ole ollut mitenkään runsaasti. 
			</kuvaus>
		</saa>
		<ajatus>
			<kuva tiedosto="albumi/kuva_6.jpg" />
			<sitaatti>
				Elämäsi ei muodostu päivista, jotka ovat menneet, vaan päivistä, jotka muistat.
			</sitaatti>
			<lahde>Pavlenko</lahde>
		</ajatus>
		<valokuva>
			<kuva tiedosto="polku.jpg" />
			<kuvateksti>Riistapolku</kuvateksti>
		</valokuva>
	</vakiojutut>

	<napit>
		<nappi teksti="Tammikuun kuvia" />
	</napit>

</uutissivu>