<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v2.1.xsl"?>

<uutissivu otsikko="Heinäkuu 2010">
	<metatiedot>
		<vuosi>2010</vuosi>
		<kuukausi>Heinäkuu</kuukausi>	
	</metatiedot>

	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Itä-Länsi -ottelu">
			<kuva osoite="pesis.JPG" muoto="vaaka" kuvaus="Lämpö helli yleisöä." />
		<teksti>
			Pesäpallo tuli Helsinkiin Itä-Länsi -ottelun merkeissä. Tapahtumapaikkana
			oli Finnair-Stadiumin keinonurmi. Lähdimme seuraamaan naisten ottelua ja
			samalla nauttimaan kesäillasta.
		</teksti>
		<teksti>
			Yleisöä ei ollut päätä huimaavasti. Iso osa heistäkin varmaan maakunnista
			tulleita. Aurinkoinen itäkatsomo oli sentään aika tiiviisti kansoitettu ja ihan
			oli urheilujuhlan tuntua. Maamme-laulukin kuultiin oopperalaulajan paatoksella
			oikein amerikan malliin.
		</teksti>
		<teksti>
			Peli oli vauhdikasta ja Antero Mertaranta kohotti tunnelmaa ansiokkaiksi tunnettujen
			kykyjensä mukaisesti. Lopputulos oli tosin selvä jo varsin aikaisessa vaiheessa.
			Itä paukutteli useamman läpilyönnin ja kunnarin ja voitto heltisi varsin selvin numeroin.
		</teksti>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Museokierros">
			<kuva osoite="veturimuseo.JPG" muoto="vaaka" kuvaus="" />
			<teksti>
				Kesäloman perinteisiin on alkanut kuulua museot. Tänä vuonna kävimme Samin 
				kanssa Vantaalla Ilmailumuseossa ja Hyvinkäällä Rautatiemuseossa.
			</teksti>
			<teksti>
				Ilmailumuseo oli sopivan pyöräilymatkan päässä Helsinki-Vantaa -lentokentä
				kupeessa. Matka oli kuitenkin ajateltua raskaampi, sillä kesän helteet olivat
				pahimmillaan ja lämmintä oli selvästi yli 30 astetta. Vähän olimme huolissamme,
				kun museon vastaanottoaulakin oli kuin sauna.
			</teksti>
			<kuva osoite="ilmailumuseo.JPG" muoto="vaaka" kuvaus="Pieni maailman matkaaja" />
			<teksti>
				Onneksi näyttelyhalli oli ilmastoitu ja se oli miellyttävän viileä. Viihdyimmekin 
				siellä hyvän aikaa, eikä pelkästään viileyden takia, vaan myös tutkiskellen eri
				aikakausien lentokoneita ja lentotekniikkaa.
			</teksti>
			<teksti>
				Rautatiemuseoon matkustimme tietysti junalla. Museo sijaitsee kävelymatkan päässä
				Hyvinkään asemalta. Museo oli tavattoman laaja käsittäen useampia halleja ja
				kokonaisen pihamilijöön, jossa oli vanha asemarakennus sekä rautatieläisten
				asuntoja.
			</teksti>
			<teksti>
				Rautateissä on jotain merkillisen kiehtovaa. Voimakkaat veturit vetävät perässään
				vaunuja omassa suljetussa maailmassaan ja kuljettavat uumenissaan matkalaisia halki 
				maiseman kohti kaukaista päämäärää täsmällisesti ja tasaisesti. Juna on mystillinen
				elävä olento. Jo pelkästään rautatien horisonttiin kaikkoavien raiteiden nauhalla on
				jollakin tavalla hypnoottinen vaikutus.
			</teksti>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Iltapäivä Porvoossa">
			<kuva osoite="porvoo.JPG" muoto="vaaka" kuvaus="" />
			<teksti>
				Kesän perinteinen terassikierros suuntautui tällä kertaa Porvooseen. Mukana olivat
				mummit ja vaari. Aamutuimaan lähdimme Kauppatorin rannasta laivalla - Runebergilla - 
				kohti Porvoota. Kuutto oli täyteen lastattu, mutta onnisuimme saamaan mukavat paikat
				paapuurin puolelta partaan ääreltä.
			</teksti>
			<teksti>
				Matka sujui leppoisasti aluksi Itä-Helsingin rantoja pitkin ja sieltä edelleen Sipooseen
				ja Sköldvikin jalostamon ohi Porvoon suuntaan. Kännykän GPS-navigaattorilla seurailimme,
				missä milloinkin olimme menossa. Haikon kartanon laiturissa tehtiin pieni välipysähdys
				ja heti kohta jo nousimmekin ylös Porvoon jokea ja laskimme laituriin aivan kaupungin
				keskustaan.
			</teksti>
			<teksti>
				Varsinainen kohde oli vanha kaupunki ja ravintola Timbaali, jossa syötiin tietysti 
				etanoita. Ilma oli tälle kesälle tyypillisen kuuma ja ravintolan katetulla ulkoterassilla
				tarkeni paremmin kuin hyvin.
			</teksti>
			<teksti>
				Ruokailun jälkeen kävelimme hissuksiin joen vartta kohti satamaa jäätelölle. Pidemmälle
				emme helteessä jaksaneet ja hivuttauduimme linja-autoasemalle, jossa olikin juuri sopivasti
				lähdössä ihana ilmastoitu bussi kohti Helsinkiä ja kotia.
			</teksti>
		</tapahtuma>
		<tapahtuma otsikko="Nauvossa">
			<kuva osoite="nauvo.JPG" muoto="vaaka" kuvaus="Sunset" />
			<teksti>
				Lämmintä ja vierähti kokonainen viikko
			</teksti>
		</tapahtuma>
	</tapahtumat>

	<vakiojutut>
		<saa>
			<kuva osoite="sunset.JPG" kuvaus="Tyyntä ja lämmintä" />
			<teksti>
				Heinäkuu oli todella kuuma ja aurinkoinen. Kaikkien aikojen lämpöennätys
				saavutettiin heinäkuussa: 37,2 astetta.
			</teksti>
		</saa>
		<ajatus>
			<kuva osoite="haaveilija.JPG" />
			<sitaatti>Meistä tulee sitä, mitä me ajattelemme.</sitaatti>
			<lahde>Buddha</lahde>
		</ajatus>
		<valokuva>
			<kuva osoite="pylvas.JPG" />
			<teksti></teksti>
		</valokuva>
	</vakiojutut>

</uutissivu>