<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../muunnokset/uutissivu_v2.1.xsl"?>

<uutissivu otsikko="Joulukuu 2008">
	<metatiedot>
		<vuosi>2008</vuosi>
		<kuukausi>Joulukuu</kuukausi>
	</metatiedot>
	<tapahtumat>
		<tapahtuma otsikko="Niitä näitä joulukuussa">
			<kappale>
				<kuva tiedosto="pukki.jpg" muoto="pysty" kuvaus="Aikuisille ei lahjoja hankittu, vai miten se oli?" />
				<teksti>
					Joulukuu, vuoden pimein aika, taisi mennä jotenkin unessa. Mitään kovin mainittavaa ei
					tapahtunut. Enimmäkseen muistikuva ovat harmaita, eikä luntakaan ollut oikein edes
					nimeksi. Puolivillaista joulun odotusta, vähän glögin maistelua ja pipareiden ja kinkun
					paistamista.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					Samin koululla järjestettiin perinteiset itsenäisyyspäivän juhlat. Nautittiin vanhempain-
					toimikunnan buffeesta, isänmaallisesta ohjelmasta ja oppilaiden tanssiesityksistä. Ilta
					huipentui neljäsluokkalaisten hienoissa juhlapuvuissa esittämiin vanhoihin tansseihin,
					joita oli harjoiteltu ylipormestarin järjestämää itsenäisyyspäivän vastaanottoa varten.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<teksti>
					Jouluaattoa vietettiin mummin ja vaarin luona. Jouko-pukki oli saapunut jakamaan
					joululahjoja pienille ja vähän isommillekin lapsille. Vaikka aikuisille ei ollut tarkoitus 
					lahjoja hankkia, niin pukki oli meitä silti pikkuisen muistanut.
				</teksti>
			</kappale>
			<kappale>
				<kuva tiedosto="joulupoyta.jpg" muoto="vaaka" kuvaus="Jouluruokaa tarjos' kunnon väki" />
				<teksti>
					Jouluun kuuluu makoisat jouluruoat. Niitä käytiin maistelemassa vuoroin kunkin 
					isäntäväen luona. Hyviltä maistuivat joka torpassa. Ja vielä pitkän matkaa pyhien
					jälkeenkin niitä riitti. Pidimme Mirja kanssa lomaa aina loppiaiseen asti, joten 
					hyvää aikaa oli meillä nautiskelulle.
				</teksti>
			</kappale>
		</tapahtuma>
</tapahtumat>
	<vakiojutut>
		<saa>
			<kuva tiedosto="metsa.jpg" kuvaus="Vaaleaa harsoa vain nimeksi" />
			<kuvaus>
			Lieneekö kasvihuonepäästöistä johtuvaa, mutta kovin vähälumisia ja leutoja
			ovat joulukuun seudut viime vuosina olleet.
			</kuvaus>
		</saa>
		<ajatus>
			<sitaatti>Ellei yritä koko ajan kiirehtiä eteenpäin, on saattanut älytä pysähtyä ajoissa.
			</sitaatti>
			<lahde>Jarmo Somppi</lahde>
		</ajatus>
		<valokuva>
			<kuva tiedosto="sunset.jpg" />
			<kuvateksti>Ja jälleen aurinko laskee mailleen.</kuvateksti>
		</valokuva>
	</vakiojutut>
<!--
	<napit>
		<nappi teksti="Kuvia elokuulta" />
	</napit>
-->
</uutissivu>